Tuli ette Peeter Walli, Hendriku p. ja andis üles, et tema töist korda abielusse heita tahab, sest et esimene naene surnud on. Tema lubab oma lastele mis esimese naesega sünnitud, nimelt poja Kustale oma maja ning maksab see oma sõsarele Liinele 100 rbl. siis kui maja kätte saab, see on peale Peeter Walli surma; seni kui surmani peab aga Peeter Walli maja oma käes; peale tema surma jääb tema töine naene Kusta juurde korterisse ning peab Kusta tema eest niisama kui oma ema eest hoolt, ka jääb kõik maja kraam Peeter Walli töise naese jaoks siis kui tema Peeter, ise ära sureb ja ei tohi Kusta teda mitte ära ajada.
Peeter Walli, aga et kirjutada ei mõista kirjutas alla: Peter Piirberg &lt;allkiri&gt;
Et Peeter Walli selle kohtule tutaw on ja et temale see lepping ette loetud ning et et see allkiri õige on; peale selle weel et, kõigega mis sinna juurde käib ja mis seal majas praegu on Walli tahtmisel maha kustutud ning sõnad "see" ja "maja" wahele on kirjutatud saab selle Kohtu poolt tunnistud.
Eesistuja: Jaan Lokko &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja Puusepp &lt;allkiri&gt;
Kustale 75
Liinele 25
1910 a. Juuli kuu 13 päewal tunnistame meie oma allkirjadega et oleme mõlemad kokku ükssada (:100:) rubla Peeter Walli käest wastu wõtnud ja ütleme ennast kõigist nõudmistest oma isa ja tema päranduse wastu lahti. Kõik mis meie isast maha jääb saab tema naese ja tema laste hääks, mis teisest abielust.
K Walli &lt;allkiri&gt;
Liine Musto &lt;allkiri&gt;
Peeter Walli ei oska kirjutada, tema palwel kirjutas alla J. Kiljak 
